券商料美團(03690.HK)第三季收入增25%

美團() 將於下周一(30日)公布截至今年9月底止第三季度業績，券商料美團因對雜貨業務等新業務進行投資(海通國際更估計美團上季新業務虧損將擴大至24億人民幣)、並為鼓勵消費推出更高補貼，關注季內純利按季會受擠壓，本網綜合4間券商預測，美團今年第三季溢利料介乎虧損7.44億至錄溢利4.26億元人民幣，對比2019年第三季溢利13.33億元人民幣，按年盈轉虧至溢利按年下跌68%，中位數為虧損3,300萬人民幣，按年盈轉虧。

基於市場預期新業務虧損或擴大拖累，綜合6間券商預測，美團今年第三季非國際財務報告準則經調整溢利料介乎7.85億至30.93億元人民幣，較2019年同期19.42億人民幣，按年跌59.6%至增加59.3%，中位數為14.92億元人民幣，按年跌23.2%。而本網綜合14間券商預測，美團今年第三季收入料介乎330.86億至348億元人民幣，較2019年同期274.93億元人民幣，按年增加20.3%至增加26.5%，中位數為344.57億元人民幣，按年增加25.3%。

海通國際預計美團第三季溢利按年跌68%至4.26億元人民幣，估計非國際財務報告準則溢利按年跌43.8%至10.92億元人民幣，料銷售及營銷開支按年升17%至65.93億人民幣、研發開支則按年升40%至29.94億人民幣。該行估計美團第三季收入按年升21%至332.67億元人民幣，當中餐飲外賣收入按年升29%至201.22億元人民幣。該行預計美團外賣訂單將繼續復甦，隨著更多低端餐廳復業，每訂單均值將逐季下跌。該行料美團為鼓勵消費，將推出更多補貼。到店及酒店業務亦將恢復，新業務中的雜貨業務將貢獻收入增長，但新業務虧損料擴大至24億元人民幣。

摩根士丹利估計，美團今年第三季溢利僅錄1.1億元人民幣，按年跌91.7%(按季跌95%)，估計公司上季收入升24%、其中餐飲外賣收入按年升32%，但營運支出亦按年升20%，其中研發支出年升24%，令EBIT按年跌84%。大摩指美團過去更多地透過獨家要求佔領更高市佔，反壟斷措施一旦落實將影響美團向商戶收取的佣金。但美團已轉向集中推廣外賣會員計劃，以刺激用戶及增加訂單頻率，最新行業發展將緩解外界對反壟斷規定的疑慮。花旗認為，基於美團與食肆過往的協議，反壟斷措施有關強制獨家的限制將短暫不利美團。但該行認為，在佣金比率更具透明度下，美團仍能透過經營效益及有效執行保持外賣市場市佔。

交銀國際料美團今年第三季收入347億人民幣按年升26.3%(按季升40%)，料其中外賣、到店酒旅、新業務分別按年各升30%、3%及41%，料毛利率31.5%。該行指美團買菜第三季度加大補貼，月活用戶近100萬人民幣，社區團購相關業務布局長期對外賣及非餐配送業務導流，但短期對利潤有負面作用。